香港電台：新冠病毒或去年夏天已在意國傳播

米蘭國家腫瘤研究所近日發表的一項研究結果顯示，意大利去年9月採集的居民血液樣本中，已檢測出新型冠狀病毒抗體，這意味著新冠病毒在意大利的傳播時間遠早於今年2月，可能要追溯至去年夏天。

在北京，外交部發言人趙立堅回應說，這項消息再次印證，病毒溯源是一個複雜的科學問題，應該由科學家在全球範圍開展國際科學研究合作，以促進對病毒來源和傳播途徑的了解，目的是未來更好預防風險，保護各國人民安全健康。

趙立堅在外交部例行記者會又說，中國將加強同世衛組織的合作，並與國際社會一起，為全球病毒溯源作出貢獻。

越講越前
不如話自古以來就存在

其實白堊紀已經存在

感染性咁高 無可能唔爆 傳統傳媒真係玩完

姐係係意大利就一直唔會爆發，一發現係支那有就擴散全球？又同病毒傾好咗？

人民幣太好味

Fc左未啊
成日quote人地既野就可以無哂責任？

以武漢肺炎傳播能力意大利9月就有疫情嘅話，歐洲應該係首先淪陷嘅國家。

可以屌港台lu

責任全在意方

港台引述係按返傳媒守則你指啲咩

咁唔使封城鎖國、健康碼啦，所有措施回復返去2019年就得啦

意大利食咗隻死貓佢啦

你哋都做開契弟㗎啦

咁意大利又好似真係歐洲初期爆得最勁既城市
真心要搵佢地一開頭有冇不明肺炎個案先

意大利只有直航去武漢，同其他歐洲國國冇交流
所以只有武漢被傳染

病毒收左美國佬錢

意粉國成日食蝙蝠 快d賠錢比全世界

反恐懼撚一號 "傷子情歌" 話 just a flu 唔驗就唔知, 有幾撚on9仔先講得出口。

咁你即係話曬全部熱青城信徒啫